［摩天輪］［集體射波］777：大家唔會期望我干涉啦 地政署長：不便評論

【更新：新增地政總署回應】
位於中環海濱的「香港摩天輪」去留未定，特首林鄭月娥稱有關項目屬商業活動，政府角色只是提供土地，新舊營辦商都要受到合約和招標文件規範，目前政府只能盡力從中調解，協助雙方磋商，不能隨意介入，「一個局（發展局）做一個咁簡單嘅短期租約招標，大家都唔會期望我作為行政長官會去干涉、參與啦！」

林鄭重申，「香港摩天輪」的營運招標屬公平、公正，絕無偏私，招標除了是發展局的工作，亦有中央投標委員會參與，但若招標時已將條件寫得太過嚴格，「根本唔會有人有興趣喺中環海濱以3年短期合約去做任何嘅事」。她稱商業社會上發生的事不能完全預測得到，認為任何事件都有改進空間，相信經過今次事件後，發展局等部門日後研究短期合約時，都能考慮得更加周詳。

地政總署署長陳松青早上到西貢出席區議會會議，他在會上解釋摩天輪新營辦商TECL在技術及租金方面較舊有營辦商優勝，故向其批出租約。他稱政府一直有協調新舊營辦商就交接問題商討，但事件是商業營運安排，當中涉及商業考慮，政府不便評論，他在會議後亦拒絕回應記者提問。

成2億投資只係準玩3年, 回報仲唔係固定, 世界上有邊個會做? 除左0成本既新公司

係商業活動
但搞到咁源於政府亂批比人吖嘛八婆

根本唔會有人有興趣喺中環海濱以3年短期合約去做任何嘅事

呃人上船

個摩天輪咪營運左3年好地地囉, 點樣無人做野呀?

咪一直做緊野囉,

續約咪得囉, 你無端端去搞人做乜撚野？

係咪好得閒無野做?

唔會有人有興趣喺中環海濱以3年短期合約去做任何嘅事？

咁過去3年點解會有摩天輪？ 見鬼？

林鄭重申，「香港摩天輪」的營運招標屬公平、公正，絕無偏私，招標除了是發展局的工作，亦有中央投標委員會參與，但若招標時已將條件寫得太過嚴格，「根本唔會有人有興趣喺中環海濱以3年短期合約去做任何嘅事」

呃人地以為可以長做

明明自己心知肚明 3年冇人會做

地政總署署長不便評論, 咁邊個方便評論

人地咪打算續約做落去囉
根本無諗住只做3年

同班建制派一樣 唔好咩都政治化 咁你選立會把撚

呢單野荒謬到連政府咁叻搬龍門都搬唔掂

777應該知道有啲野
割定席先

係，唔好煩，拆左佢
下一手自己起過

政府要有所作為

當班高官唔識答時，就會：個別事件不作評論！

垃圾鬼娥